<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>oop on</title><link>https://jaimayal.github.io/digital-garden/tags/oop/</link><description>Recent content in oop on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://jaimayal.github.io/digital-garden/tags/oop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atributos</title><link>https://jaimayal.github.io/digital-garden/notes/Atributos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jaimayal.github.io/digital-garden/notes/Atributos/</guid><description>Constituyen los datos particulares de una clase, pueden estar soportados por tipos primitivos (int, char, boolean, float, double, etc) o pueden estar soportados por otras clases.</description></item><item><title>Banco de Preguntas | Programacion Orientada a Objetos</title><link>https://jaimayal.github.io/digital-garden/banks/oop/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jaimayal.github.io/digital-garden/banks/oop/</guid><description>¿Que es una Clase? Una clase es un conjunto de datos (atributos, valores) y funciones (metodos, operaciones, rutinas) que sirven como modelo (patron base) sobre el cual se podran obtener uno o mas ejemplares (objetos, instancias).</description></item><item><title>Clase</title><link>https://jaimayal.github.io/digital-garden/notes/Clase/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jaimayal.github.io/digital-garden/notes/Clase/</guid><description>Las clases son un concepto basico de la programacion orientada a objetos. Una clase es un molde del cual podemos instanciar (crear, generar, construir, inicializar) objetos de ese tipo en particular.</description></item><item><title>Estado</title><link>https://jaimayal.github.io/digital-garden/notes/Estado/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jaimayal.github.io/digital-garden/notes/Estado/</guid><description>Se refiere a los valores que tiene el conjunto de datos que encontramos en un objeto en determinado momento.
Regularmente el estado lo podemos comprobar mediante la interfaz publica especificada en la clase del objeto al que queremos consultar, imaginando que en algun lugar existe la clase fecha podriamos hacer:</description></item><item><title>Mensajes</title><link>https://jaimayal.github.io/digital-garden/notes/Mensajes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jaimayal.github.io/digital-garden/notes/Mensajes/</guid><description>Es la base sobre la cual objetos pueden interactuar con otros utilizando sus vistas publicas, es decir, sus interfaces. En ese caso, un objeto activo (El que envia el mensaje) se comunica con un objeto pasivo (El que lo recibe).</description></item><item><title>Objeto</title><link>https://jaimayal.github.io/digital-garden/notes/Objeto/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jaimayal.github.io/digital-garden/notes/Objeto/</guid><description>Es una instancia (es decir, una ocurrencia particular) o un ejemplar concreto proveniente de una clase ya definida.
Estos son creados a partir de los constructores de una clase particular y por lo tanto, cuentan con sus atributos, metodos, vista publica y privada.</description></item><item><title>Orientacion a Objetos</title><link>https://jaimayal.github.io/digital-garden/notes/Orientacion-a-Objetos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jaimayal.github.io/digital-garden/notes/Orientacion-a-Objetos/</guid><description>Vista publica de las clases - Interfaces Lo publico es lo que es conocido en cualquier parte del sistema. Lo privado es lo que se conoce unicamente dentro de la declaracion de una clase</description></item><item><title>Paradigma Orientado a Objetos</title><link>https://jaimayal.github.io/digital-garden/notes/Paradigma-Orientado-a-Objetos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jaimayal.github.io/digital-garden/notes/Paradigma-Orientado-a-Objetos/</guid><description>Es un paradigma que surge como sintesis tras la orientacion a datos y la orientacion a procesos. Tiene como objetivo dar la misma importancia tanto a datos como a procesos, utilizando el concepto de Clases y vistas.</description></item></channel></rss>